const data = [
  {
    category: "HTML",
    questions: [
      {
        question: "Qual tag cria um parágrafo?",
        options: ["<p>", "<h1>", "<text>", "<ul>"],
        answer: "<p>",
        tip: "É uma tag de uma letra apenas",
      },
      {
        question: "Qual atributo adiciona um link para a tag a?",
        options: ["alt", "href", "src", "link"],
        answer: "href",
        tip: "Hyperlink Reference",
      },
      {
        question: "As listas não ordenadas tem a tag de:",
        options: ["<ol>", "<ul>", "<li>", "<list>"],
        answer: "<ul>",
      },
      {
        question: "Qual atributo deixa o input obrigatório?",
        options: ["placeholder", "value", "required", "maxlength"],
        answer: "required",
      },
      {
        question: "A tag semântica indicada para rodapés é a:",
        options: ["div", "main", "section", "footer"],
        answer: "footer",
      },
    ],
  },
  {
    category: "CSS",
    questions: [
      {
        question: "Qual regra altera a cor de um elemento?",
        options: ["color", "background-color", "font-size", "transition"],
        answer: "color",
        tip: "Cor em inglês",
      },
      {
        question: "Para aumentar a fonte de um elemento utilizamos:",
        options: ["font", "text-transform", "font-size", "hover"],
        answer: "font-size",
      },
      {
        question: "A posição que deixa um elemento fixo é a:",
        options: ["static", "absolute", "fixed", "relative"],
        answer: "fixed",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Jogo da Revisão",
    questions: [
      {
        question: "O que consta numa reta numérica?",
        options: ["Letras", "Números", "Animais", "Cores"],
        answer: "Números",
      },
      {
        question: "Quais destes números são pares? ",
        options: ["3", "5", "9", "8"],
        answer: "8",
      },
      {
        question: "	Quais destes números são ímpares? ",
        options: ["7", "2", "4", "6"],
        answer: "7",
      },
      {
        question: "	Qual parte da planta serve para sustentá-la?",
        options: ["Folha", "Caule", "Raiz", "Fruto"],
        answer: "Caule",
      },
      {
        question: "	Como se chama a parte da planta que suga os nutrientes?",
        options: ["Folha", "Caule", "Raiz", "Fruto"],
        answer: "length",
      },
      {
        question: "	Como se chama a parte da planta que suga os nutrientes?",
        options: ["Folha", "Caule", "Raiz", "Fruto"],
        answer: "length",
      },
      {
        question: "Qual a cor da lixeira para reciclagem do vidro? ",
        options: ["Verde", "Amarelo", "Branco", "Azul"],
        answer: "Verde",
      },
      {
        question: "	Quanto tempo para a decomposição do plástico? ",
        options: ["45 anos", "300 anos", "450 anos", "100 anos"],
        answer: "450 anos",
      },
      {
        question: "Qual a cor da lixeira para reciclagem de papel e papelão? ",
        options: ["Amarelo", "Azul", "Verde", "Vermelha"],
        answer: "Azul",
      },
      {
        question: "	Qual o nome desta linha? ",
        img: "",
        options: ["Ondulada", "Reta", "Curva", "Mista"],
        answer: "Ondulada",
      },
      {
        question: "	O circulo é conhecido como uma linha?",
        options: ["Curva", "Reta", "Mista", "Ondulada"],
        answer: "Curva",
      },
    ],
  },
];

export default data;
